<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.2.1">Jekyll</generator><link href="/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2022-06-18T15:28:12+02:00</updated><id>/feed.xml</id><title type="html">Christian Mitterndorfer</title><entry><title type="html">Kurzarbeit</title><link href="/2022/05/13/Kurzarbeit.html" rel="alternate" type="text/html" title="Kurzarbeit" /><published>2022-05-13T00:00:00+02:00</published><updated>2022-05-13T00:00:00+02:00</updated><id>/2022/05/13/Kurzarbeit</id><content type="html" xml:base="/2022/05/13/Kurzarbeit.html"><![CDATA[<h1 id="kurzarbeit">Kurzarbeit</h1>

<p>Zum zweiten Mal also während der Pandemie (wenn es denn noch eine ist) werde ich von meinem Arbeitgeber in Kurzarbeit geschickt. Und wie beim ersten Mal weiß ich eigentlich nicht so recht warum. Voriges Jahr hatten wir auf Grund einer völlig außer Kontrolle geratenen Investitionsförderung für Landwirte ein absolutes Rekordjahr. Mehr als 10Mio mehr Umsatz als in normalen Jahren (was bei unserer Firma ein + von rund 25% bedeutet). Und auch heuer sind die Zahlen bis jetzt eigentlich nicht so schlecht. Man wird den Verdacht nicht los, dass man einfach noch mal schnell die Möglichkeit der Covid – Kurzarbeit ausnutzen möchte weil es halt eben geht. Interessant auch das ich als Angestellter in der Entwicklungsabteilung absolut gleich behandelt werde wie die Arbeiter, die auf Grund diverser Material – Engpässe tatsächlich diverse Stehzeiten haben. Aber ich in der Software – Entwicklung. Ich habe Arbeit für mehrere Jahre in der Pipeline. GL macht Druckt das Produkte fertig werden müssen da wir endlich liefern wollen und dann schicken Sie mich in Kurzarbeit? Echt jetzt? Die letzten Monate habe ich neben meiner Überstundenpauschale noch zusätzlich Schicht geschoben um das fu**ing Produkt endlich Serienreif zu bringen, die ersten Prototypen sind raus (mit diversen Kinderkrankheiten welche schleunigst behoben werden müssten) und man schickt mich in Kurzarbeit um ein paar tausender vom Staat abzugreifen! Man merkt meine Frustration. Was das mit meiner Motivation macht brauche ich wohl nicht extra erläutern.</p>]]></content><author><name></name></author><summary type="html"><![CDATA[Kurzarbeit]]></summary></entry><entry><title type="html">2G an WU</title><link href="/2022/02/01/2G_an_WU.html" rel="alternate" type="text/html" title="2G an WU" /><published>2022-02-01T00:00:00+01:00</published><updated>2022-02-01T00:00:00+01:00</updated><id>/2022/02/01/2G_an_WU</id><content type="html" xml:base="/2022/02/01/2G_an_WU.html"><![CDATA[<h1 id="2g-an-wirtschaftsuni">2G an Wirtschaftsuni</h1>

<p>Wir fangen also auch wieder an, Menschen, die sich aus welchen Gründen auch immer nicht Impfen lassen wollen, das Recht auf Bildung abzusprechen und ihnen den Zugang zu Unis zu verwehren. Zahlreiche namhafte Verfassungsrechtler haben bereits schwere Bedenken an dieser Maßnahme geäußert. Aber was solls, bis der Verfassungsgerichtshof diese Regelung aufgehoben hat, sind bereits genügen studentische Existenzen zerstört worden, wenn sie sich nicht genötigter weise haben impfen lassen. Aber was mich an dieser Sache eigentlich am meisten stört, ist nicht der rechtlich auf wackeligen Beinen stehender Aspekt, sondern die Tatsache, das die Grünen, welche immer für freien Studienzugang gekämpft haben, diese Diskriminierung einfach mitmachen. Ich dachte eigentlich, dass in dieser Partei noch etwas mehr Anstand und Moral vorherrscht.</p>]]></content><author><name></name></author><summary type="html"><![CDATA[2G an Wirtschaftsuni]]></summary></entry><entry><title type="html">Lockdown für Ungeimpfte</title><link href="/2022/01/23/LockdownFuerUngeimpfte.html" rel="alternate" type="text/html" title="Lockdown für Ungeimpfte" /><published>2022-01-23T00:00:00+01:00</published><updated>2022-01-23T00:00:00+01:00</updated><id>/2022/01/23/LockdownFuerUngeimpfte</id><content type="html" xml:base="/2022/01/23/LockdownFuerUngeimpfte.html"><![CDATA[<h1 id="lockdown-für-ungeimpfte">Lockdown für Ungeimpfte</h1>

<p>Der Lockdown für nicht geimpfte Mitbürger dauert jetzt schon nahezu 
drei Monate. Drei Monate, in denen Ungeimpften nur die wichtigsten Güter des täglichen Lebens wie Lebensmittel erwerben dürfen. Das Kleidung, Schuhe, Werkzeug etc. nicht gekauft werden dürfen, ist meiner Meinung nach ein eigener Skandal für sich. Auch Kleidung ist für das tägliche Leben unverzichtbar und muss deshalb für jeden möglich sein zu kaufen. Amazon freut sich.</p>

<p>Aber nicht nur das. Auch ist es den Ungeimpften seit Monaten nicht erlaubt, sich mit Familie und Freunden zu treffen. Eigentlich unvorstellbar, welch enorme psychische Belastung das darstellen muss.</p>

<p>Ich weiß, man wird jetzt sagen, die Ungeimpften halten sich eh nicht an die Maßnahmen und tun ja sowieso, was sie wollen. Mag zum Teil stimmen. Allerdings leben sie dann immer in der Angst, etwas illegales zu tun und nicht erwischt werden zu dürfen. Auch eine enorme psychische Belastung.</p>

<p>Hätte mir jemand vor 2, 3 Jahren geglaubt, wenn ich gesagt hätte, dass es in Österreich je wieder möglich sein wird, eine Minderheit aufgrund einer gewissen Lebenseinstellung/Glauben derart zu diskriminieren. Ich denke nicht. Und trotzdem passiert es, ohne das die medizinische Notwendigkeit dafür noch gegeben ist. Die Intensivbetten sind seit Wochen stabil eher am Fallen. Und auch die Normalbetten befinden sich in einen Rahmen der weit weg von systembedrohend ist. Trotzdem keine Einsicht bei den Regierenden. Trotzdem gibt es erschreckend viele Menschen, welche die Maßnahmen gut finden, unterstützen und sogar noch drakonischere Maßnahmen fordern.</p>

<p>Eine Sache noch. Es wird doch immer von der</p>
<blockquote>
  <p>Pandemie der Ungeimpften</p>
</blockquote>

<p>gesprochen. Da die Ungeimpften seit drei Monaten eigentlich nichts mehr dürfen, müsste die Pandemie dann nicht eigentlich bereits beendet sein?</p>]]></content><author><name></name></author><summary type="html"><![CDATA[Lockdown für Ungeimpfte]]></summary></entry><entry><title type="html">Das neue Jahr 2022</title><link href="/2022/01/11/New_Year.html" rel="alternate" type="text/html" title="Das neue Jahr 2022" /><published>2022-01-11T00:00:00+01:00</published><updated>2022-01-11T00:00:00+01:00</updated><id>/2022/01/11/New_Year</id><content type="html" xml:base="/2022/01/11/New_Year.html"><![CDATA[<h1 id="2022">2022</h1>

<p>Auf irgendeiner Seite habe ich so ein lustiges Wort-Suchbild gefunden mit dem Hinweis, dass die ersten drei Worte, die man findet, das Jahr 2022 beschreiben. Ja, ich weiß, wie soll das gehen, aber ich hatte grad nichts Besseres zu tun, also gab ich dem Ganze eine Chance. Also … Hier meine 3 Worte.</p>

<ul>
  <li>Happyness</li>
  <li>Success</li>
  <li>Money</li>
</ul>

<p>Hört sich ja ganz vielversprechend an.</p>

<p>Selbstverständlich kann ich diese Worte nicht einfach so stehen lassen, ohne mir Gedanken darüber zu mache. Natürlich habe ich alles mit meine Job verbunden. Jetzt könnte man darüber diskutieren, warum ich so viel Bestätigung im Außen, in meinem Fall in der Arbeit suche, aber das ist ein anderes Thema und würde den Rahmen hier sprengen.</p>

<p>Also: Mein erster Ansatz war, dass Erfolg dazu führt, dass ich die Sache gerne mache und Geld dann eine logische Folge darauf ist. Damit war ich aber nicht zu 100 % glücklich. Also weiter darüber nachdenken. Klar war, dass Geld immer nur die Folge von Erfolg sein kann. Und dann war es auch vollkommen klar, dass, wenn ich eine Sache gerne mache, sich der Erfolg und in weiterer Folge das Geld automatisch einstellen muss. Es ist also so einfach. Mir muss mein Job nur spass machen. Ok, ist dann doch nicht so einfach.</p>]]></content><author><name></name></author><summary type="html"><![CDATA[2022]]></summary></entry></feed>